點解公務員「政治中立」=「全力支持行政長官」？

呢個咩邏輯嚟？

「根據《公務員守則》，公務員必須保持政治中立，不論本身的政治信念為何，公務員必須對在任的行政長官及政府完全忠誠」

因為中立=藍

唔熟公務員就可以9up，合符中聯辦既監督原理

今日聶德權見記者，係咁講：

「確保公務員政治中立，全力支持特區政府及行政長官」

係有線見到，未有link

真係唔撚明

唔明正常，唔係你問題

唔係政治中立=支持特首，係suppose特首係中立嘅為人民服務，只不過香港政府由一開始骨子裏都已經唔係中立，咁點樣可以又中立又支持特首？咁大個人你自己諗啦

呢D係港式小粉紅, 話自己中立既9成都係藍

中立= 中國立場

有道理

理論上，我係講理論上...

個政府合法產生既話
公務員係要聽命政府既所有決定，因為政府已經受人民授權
如果公務員個個都自行判斷，咁選個政府來把L

但係當今政府 有幾多認授性，大家心中有數

特首同司局長唔係政治中立
佢地係問責官員
同公務員系統唔同
所以先要分開

政治立場唔係得親政府同反政府咩？

一定要親政府咁何來中立

特狗唔跟程序根本唔使聽

我都係咁諗

因為你個中立同佢個中立唔同囉

政苦 : 黃色 藍色 紅色
市民 : 黃色 藍色

中立左嫁啦

與愛國愛黨異曲同工之妙

駁唔到

小弟今日學到野了

再諗「中央授權、任命」同「政治中立」係咪有矛盾

冇矛盾
政治中立= 政治上緊貼中央立場

中國特色的政治中立同中國特色的社會主義一樣 都係調返轉的

認真答你
因為公務員僱主係香港政府, 香港政府係特首睇
僱員有責任對僱主保持忠誠 (當然唔包括包庇老闆做犯法野之類)

點解仲要問點解一國一制喇而家